fg返工返到好迷惘

返咗2個月工，唔太開心

日日返9放6，除咗人工之外唔知為乜，好難想像有人會話返工為學嘢為興趣，完全體會唔到，返到屋企已經好攰，連陪屋企人，做自己興趣嘅時間都冇乜就要訓覺

講起訓覺，可能一開波畀自己太大工作壓力，夜晚訓唔著… 到依家冇乜壓力嘅時候，失眠已經變成習慣

返工真係好無聊好痛苦，但唔返就冇錢，一諗起香港好多人都係咁就覺得好勁，我仲有成廿幾三十年先退休就有呢個諗法真係好垃圾

前嗰排壓力大到係咁生濕疹，依家晚晚都訓唔著影響工作表現，好辛苦唔知點算，有諗過quit咗依家份工走去揾份輕鬆啲工時冇咁長嘅，但屋企冇錢，唯有頂硬上，唉

唔為錢為乜

我都fg番咗一排
而家既心態係 做倒咪做
如果俾人炒 咪搵下一份
出糧既感覺好好
唔似以前讀書個陣 食野咁慳住食

我都係咁諗，其實我比其他人好好多，起碼有份工先
但係返工返到自己身體出晒事，屋企人生cancer 我又冇得陪住佢地…

除左濕疹 其死都同樓主一樣

邊行幾k ？一齊圍爐下

好正常 由你以前注重打扮 娛樂

會慢慢變得冇所謂

到你有仔女就會勁慳

一件衫幾年都唔換

留番d錢比仔女

利申 有仔女既絲

依家我多數用晒去投資
希望35歲之前可以唔駛再返我嗰行，求其揾份頹工過下日晨

好撚憎做code狗啊

it狗 21k
日日返工好痛苦，啲嘢好難，好悶，好眼訓

本身有少少心臟問題一直冇睇醫生，呢排訓唔著個心跳到好大力，好似會爆咁，好驚會死

返工就係為錢

唔為錢 點解要番工受氣

都唔知撈邊行好

it狗 但得18k
太多野唔識 佢地又忙
所以好少派新task我
有我都慢慢揼 慢慢研究

目前香港講前途已經冇用
搵到錢最實際

真心respect 你地，香港人真係好勁，咁捱得

我依家都差唔多係咁，儲錢買樓同應付屋企人身體問題同生活疑難雜症

真係好唔慣
以前玩咗成廿年，依家一返工就畀自己好大責任，連少少娛樂都唔容許自己有咁

巴打check check佢啦

係咪頹工嚟，同你交換
一諗到我依家寫個program同公司户口錢銀有關就想死

其實冇deadline，不過可能我自己畀太大壓力

Check下有冇焦慮症

fg 21k 重想點

洗唔洗OT先

都係嘅

但要過多排完咗probation有醫療卡先，依家睇好貴

所以我好佩服d空姐 ol
化晒妝先返工仲有精力咩

我返到去都係訓教已經好攰

同你一樣諗法 就黎返左兩年。個人肥左 成日坐 收工打機 冇咩精力做運動 以前打機算幾好 而家打到比隊友笑。除左出糧之外 每一刻都唔想係公司出現

過多幾年就會接受現實

要學會接受自己只係芸芸社畜之中既其中一個，只係可有可無既小齒輪，無前途，無目標，無希望。

學識接受現實會舒服啲，至少少啲攀比，世界係需要廢人襯托勁人

師兄 歷史上最難揾工一年 fg0經歷有工好好運
大把fg 估倉看更

係 以前中學細個先會貪名牌

大個見蕭生咁有錢都著d cheap野平野

發覺自己開心就得 根本冇人理你咩牌子

呢個係我說服自己返工其中一個理由

啱嘅，有工返比起冇工返好好多

呢個真，尤其做it呢行… 連我ceo都著到好似維園阿伯咁

師兄
我都係啱啱出嚟做正職 我都好唔慣 第4個月
我16出嚟做嘢 打散 踩48個鐘都試過
但打散個陣壓力無咁大 人工又高 就係衰放假就無人工
我做嘢都做緊第6年
但今年先係正職 撞正疫情
其實真係好無奈 但你唔做就會有人做 而你又無錢
努力增值自己 再轉行/升職啦
以前打散啲人都係同年齡層 好傾得 依家番工好撚柒悶

因為是單啦都係做野者
我d fd渣幾十萬既車 都係著平衫
勁慳

我都好掛住以前返part-time嗰陣，年紀差唔多可以吹好水，依家嗰份多數係大我成十幾廿年嘅人

返工呢樣野跟本就係令你消磨意志
得你冇時間諗多啲野

真係好撚頹

返工唔講錢講心？

巴打原本覺得返工係會好開心？
老闆請你返黎飲飲食食出糧俾你？

咩心態
有邊個唔係為錢

使唔使ot

如果番工無興趣
就好好plan下自己收工時間點樣令自己開心啲
學下野又好做下Gym又好
唔好比份工成為你人生最重要嘅事
同埋錢銀野......我覺得慢慢你就覺得你搵21K同埋210K可能都會有煩惱
只係到時煩嘅野又唔同
轉唔到環境唯有轉下自己點睇件事

日日朝九晚六都叫無時間
咁返shift個班叫咩
大時大節人地放假你返工
就算想去學野都一定合唔夾時間
你有心咪有時間學下野上下興趣班 無心咪無時間囉

我冇講過返工好開心
我只係返工返到有少少迷惘

同埋諗緊應唔應該少啲人工去揾份頹工，除咗錢之外，呢份工畀到我嘅只有壓力同痛苦，仲有身體問題

都係嘅… 好建議嚟

一時時，但駛唔駛都好，都可能要帶返屋企做

IT 係好極端
就算間公司好，同事好
你做啲 system 西就好慘
所以 IT 人轉工好密

試過連續成個月每晚三點被電話嘈醒
然後每次聽到個鈴聲個心都會離一離
仲要果首歌本身幾鍾意

為身體著想 搵下一份啦

Fg左兩年幾 宜家都係唔慣 好想返去大學果時
以前自由自在既生活 係人生中最自由既時間

IT都有分好多位嘅
唔鍾意寫曲
咪做PM BA QA 咪啱啲

我shift同office工都返過
個陣返shift就算想做尖都要揀開24小時 想學野都要揀上下午都有堂
有時OT起上黎做完尖連尾班車都趕唔到要行路返屋企
一轉左office工可以揀既野就變更加多
所以兩個type都返過既我認為無時間從來係俾自己懶惰庸庸碌碌咁渡過人生既理由黎

我一開始都好大壓力不過得過且過算一到6點走

FG 21k 仲想點, 大把人無野做

可唔可以交換工依家份infra好易
可能我上份senior 走埋一個做曬學太多野

fg冇工返仲迷惘

9-6都話辛苦
真係好撚唔捱得

返工 一係搵返自己興趣既工
一係就搵收入唔錯 然後又有時間做到自己想做既野
FG唔係專科通常第一份都係鳩黎

想當年我fg個時都係咁
習慣就好

搵過份囉 fg 21k又唔係超難搵
樓主有料報多幾間 一定會搵到
唔係搞到身體唔掂仲大鑊

工程狗返6日，完全無曬人生。

我見佢仲話工時長明明好多工都9-6

返咩工
文職?

依家份工HEA住做
就算你話忙又好 日日上網無野做也好
其實都唔知人過為乜

返乜工
我fg，返到屋企食完飯先7點半，打機/做自己嘢做到1點先瞓
幾ok呀

21k嘅trading system就唔洗咁執著啦，佢地都唔肯dump錢請人去build，點期望個system quality會好

平時有冇興趣
俾個目標自己 會好啲

Fg 21k 大好前途
真心比起好多人都好好
努力捱下 最多請al全日陪屋企人

小心身體
健康要緊

巴打邊行

Fg返左個半月
份工同老細暫時都冇咩問題
唯一唔好係同同事玩唔埋好撚悶啊

Big4凌晨收工

做邊行？

講真果句 下年去英國啦

好認同巴打嗰句「唔好比份工成為你人生最重要嘅事 」

出咗嚟做嘢之後就發現咗其實冇乜人真係鍾意番工 只係要搵食冇得揀

如果真係冇辦法令自己enjoy番工 咁唯有坦誠承認自己番工係為份糧 再利用份糧去搵其他嘢去投入/令自己開心

一樣FG IT狗
最近開始頭痛，返到屋企又痛。
瞓醒叫好小小，但一做得耐又開始痛
想辭工

月經了
鬼叫你窮頂硬上啦
得閒做下運動同fd吹下水

第一個月返兩份工 返開既pt+ ft
真係好悶 係咁重複啲工作
得星期六日放鬆下

打code最唔應該上身
翻工時間咪同佢做
做完收工就898架啦
it 9要學識放開心中懷抱

其實你呢個case 唔係太忙
係太得閒

當然有堆人真係好有事業心 (靠上位為樂)
或者佢份工作係令佢自豪/滿足感
咁呢啲case佢地開心啦

如果你唔係呢一類人
轉下心態囉
打份工者 唔洗搵命搏嘅

樓主真係老闆命黎

係返工需要，唔到佢地唔化

去大公司做到老屎忽就舒服

返9-6 收工再pt 十點幾返屋企食飯
返多陣工慣左就冇野 個個fg都係柒柒下

唔識安慰你，但有我地一大堆連登仔喺度

我19fg番左一年有多都未適應到

寫咩Lang?
利申：我都係IT

如果你咁唔鍾意做code狗，當你fg 22歲，都要做13年先到35歲

過多兩年就慣架喇
點解唔洗趕deadline又唔係OT到好夜都咁大壓力呀
可能適應咗就好啲
六點收工其實可以報下啲興趣班 咩都試吓識下人開心啲

其實好可悲
個個都叫你習慣 遲下就會慣

而唔係學下外國 work life balance 爭取4天工作

再唔係咪slash freelance 創業

on9,唔怪得你咁頹啦
搵份冇咁困身嘅,學下新嘢

唔洗OT算好啦

Dup code算易啦
工程日曬雨淋仲慘呀

fg仲未搵到工

我返咗兩年啦 一開始同你一樣
其實而家都未算好慣
所以搵左啲好多野玩
唔想自己人生只有返工

我明啊巴打
又係fg 番左2個月
雖然知道依個時勢有份工已經好好
但做緊嘅野自己完全唔鍾意
諗起將來就好迷
樓價高到離譜 唔知仲要幾多幾耐依種生活
唔知人生為乜

我寫下寫下都差唔多寫左8個月垃圾唔知走唔走得返出去添

廿幾三十年退休未必得而家

平均壽命長左有心理準備可能要50, 60年

估唔到連登咁多老屎忽
我以為Fg 有返工迷惘期好正常添
呢到咁多“有工你開仲想點”，“唔係辛苦洗鬼比錢你做”係事實黎既，但人地好明顯係知呢D係現實先咁辛苦lor
講起又講，外國work life balance 真係好d? 上網Check 工時除左北歐其他同香港都差唔多

當年我fg IT 得9k, 家下FG IT 咁好搵嫁咩乜

it fg 返9-6 有21k 都叫春？
唔係話鬥慘, 樓主都係快d 離開香港去第二到生活

好羨慕對寫曲有興趣嘅人
因為我都係讀it 但無奈自己對寫曲興趣唔大
依家做緊it sales 得16k
但叫做有得對下客唔洗咁悶

點解放工都無娛樂？
收左工 時間就係自己
不過fg轉full-time係最難頂
過左一兩年 你就會慣星期六日先去玩

我依家有玩下股票希望可以夠錢做到被動收入快啲退休

認真比意見樓主
我Fg 都有呢個情況，而家好左D，有呢個情況其實暗示
1. 而家呢間公司對你黎講太Stressful, 轉工會好D
2. 你未揾到你人生真係重要既野，可以好board 講緊愛情/事業/興趣，搵到之後諗下點樣可以用工作幫到你achieve 佢or at least 唔好阻住你achieve 佢，慢慢就有條路。
結語：可以愛上自己既工作既人好小，你要承認工作係痛苦既而且佢會奪取你人生一部分時間，但大部分人類就係咁，唔好太著懷，點樣enjoy 剩下既一半同點令你工作既意義提升係你可以掌握既野
加油

朝9晚6叫工時長
你不如重新投胎啦。

屌我都有 諗住個本唔夠大就算每年+50%
都有排未到目標
之後槓桿柒左 down 緊30% 我屌

code suppose係你senior孭飛嘅

pm=no tech blow water guy

講真你放工果陣邊會留意人著咩衫
就算唔著鞋你都唔會留意啦
都冇動力

oper,support又it developer, code狗又it 做algo trade又係it 你係咩it先

負錯皮sor

同樣fg 做咗個零月 我依家日日無野做
都唔知點算 好似俾人遺忘咗

我都係

welcome to the real world

返咗3-4年之後會更加迷惘
身邊幾個friend都有quarter life crisis
次次架嚟見都會呻成個鐘

放心，做下做下，好快60歲

利申都係fg

但普遍工唔係都番9個鐘咩 你唔係9-6既 都會係8-5 或者10-7, 11-8

難d搵到份工時無咁長架bo再唔係全職搵freelance做囉

所以唔明點解要生 搞到自己好辛苦咁

必經之路

搵到一份自己有興趣既工就唔會咁

我又做得幾開心wo
冇嘢做咪翻工學炒股囉

收工放假緊係留喺屋企休息
返返下就慣啦
真係好唔得咪轉過份工囉

有咩工應該上身？
Office hours工作ok，但收咗工唔好期待我再撥時間應付工作。
同事就係同事，啱傾就會做朋友同你social，唔啱傾就唔好迫我收工仲同你地癲。

無錯
同埋新仔入team一定會覺得好驚做豬隊友
其實條team都唔會expect new joiner 有咩contribution
最緊要係態度好
唔識就要問
問完要寫低
跟住就慢慢學就senior會覺得new joiner 醒目仔

日日ot到8點得 20k
返9放6仲想點

返9-6仲想點工時冇咁長呀屌你你估呢到德國呀?

大把工返緊十個鐘
樓主已經above avg

返九放六真係正正常常有得走仲想點
返零售果啲下下都九個十個鐘咁返
唔係話奴唔奴性，但咁你覺得要返幾多個鐘先fair?

睇你好唔好彩同做邊一行，返過幾間公司都好多機會學野、試新野

有無諗過唔為錢做自己鐘意做既野

Acct狗 1xk
每日11 個鐘起跳都未出聲

唔明班後生點解仲要咁辛苦返呢d工，呢d咁刻板既返工模式根本唔岩後生，做兩份pt 好過一份做狗既ft 啦
利申：90頭垃圾工

傻豬人地講緊佢唔洗OT日日準時朝9晚6呀

傻啦，你要記住香港既老細係狗來，你對佢好係冇撚用，做好基本野就算，唔好同d雜種講感情

利申斷斷續續做左4年野，見盡閪老細 閪女上司，依家準備入政府

我返緊份工都好迷惘

公司請我返去開 social media account

咁係人都知 個個Forum/ social media 都會積極打擊呢類行為
開完會比人封

我就咁白逗人工

份工無咩意義

Grad咗一年 搵到算多錢
但根本唔鐘意個行業 一日做成十五個鐘

同年紀都可以冇計傾

好明白，我之前份工好大壓力，攪到出濕疹、風疹...好多問題。
揾過份工啦，錢唔係最重要。如果錢買起左你生活，你衡量下值唔值得

小心身體喎巴打

Position叫咩 好似好hea好易做咁

可以同你講，濕疹係長期抗戰，有必要建議你戴手套加長褲開大冷氣訓一排。一旦你R到損晒有傷口，未埋好口又R爆，康復時間係幾何級數咁上升，真係頂唔住就睇醫生要支輕量既類固醇傍身。

golang and nodejs，fullstack
返依家嗰份諗住遲啲可以嗌高啲

邊有得揀
香港無咩工係高人工 有少少地位坐office 做完有出路
頂硬上做嘢先

無Title 自稱低級員工
唔易做

樓主，唔知你睇唔睇到呢個留言
但都同你分享下，見大家情況有d似
我同你講，打工就唔好咁博同唔好攬咁多野上身
想當年我fg出黎都係諗住肯博肯捱就可以有回報
但現實係老細要玩鳩你就玩鳩你
你以為你做到野好叻？乜野都出盡200%力？
老師見個新同事係女，係大波妹就只會照住佢
你？當condom咁用完即棄
以前我都好憎d老屎忽hea住做
但慢慢明白咁先係正確工作態度
記住！健康同屋企人先係一世
呢兩樣野多多錢都換唔到
當你回望返過去，就會知乜野係真係重要
工作，只係你人生既過客
健康同屋企人，先係人生最重要既事
利申：啱啱俾人當condom踢走左

類固醇係一定，仲有敏感藥

啱啊，工作啲嘢扮唔識算，多啲諗屋企人同自己仲好

21k 6點放都迷網 你叫d搵唔到工嘅同日日OT點算

工作說白了只係用自己嘅時間換錢
如果係未有人生目標
咪搵份hea工 等自己有時間享受生活
搵目標
有目標的話
個人有動力好多

睇到好悲

總之記住
工，冇左可以搵過份
錢，冇左可要再儲
屋企人，冇左就冇左
健康，幾多錢都換唔到
朋友/情人，行得埋既係就緣份
出到社會唔係咁多人會包容同接受你
唯有屋企人/朋友/情人肯接受你
學識分乜野係重要，乜野係過客
希望樓主可以走出困局
唔係到後悔就太遲

3樣都係架啦

但9-6都工時高
樓豬真係想學澳洲番6個鐘？

無方向 咁翻真係最慘
念唔到條path點走
好似為做而做

定因為今年無旅行個人都頹啲

去外國搏啦，香港做極人工唔過4皮

Btw,提多樓主/fg 一句
工作間防人之心不可無
係冇利益下仲會同你交心既
先係真正既朋友
唔好愧對朋友
朋友同你冇血緣關係
真正既友誼係世上最難能可貴

人生係自己既，番工番到無左健康
搵幾多都醫唔好
更加買唔番同屋企人相處既時間
如果連你都冧埋邊個去撐個家

真心 唔好咁上心
幫公司無用 幫自己先有用 最緊要幫到自己career development

識code都好叻仔啦
自己寫隻game發達啦

點解唔睇呀傻豬 健康同時間比錢都買唔到

因為tech 可能好d
但如果同你講其他非sales部門fg 21k 真心做死人

所以返工一定要hea

以前9:00 - 20:00 係例牌

美國一樣唔係好，少公眾假，一樣要返星期六

好多做11-12 個鐘無岀過聲

忙既工連食飯去廁所都無 邊有時間迷惘

dnlm返9放6係到怨

工作點會奪走部份咁小 而係70%

大學畢左業兩年
仲做緊第一份工
番工時間同你差唔多

其實我明 日日番完工都好攰
個種攰係對住電腦成日個種攰
未必係忙足咁多粒鐘

工就要繼續番架啦
想無咁悶唯有搵多啲自己既興趣發展
有目標個人會有番啲生存意義
信我

岩 非常哲學 人生在世咩都帶唔走
帶得走既只有同鐘愛之人既回憶

返工為興趣
只有離地既人先講得出
興趣係唔會出現係窮人身上
利申已返3個月，之前2年返學都有返part time，返part time既時候已經預左無時間做其他野，預左會on99過每一日，依家完全係啦~

FG迷惘係正常過程黎
想提醒樓主 工作唔可以係你全部
唔好沉迷在職位 人工 依啲數字遊戲
適當地放手人生會更好
所有的無得揀只係你選擇左比人哋去揀

唔好咁上心，唔好同公司老板同事講心
夠鐘就走，記著你同公司係普通僱傭合約黎架咋，唔洗賣命架，佢俾咁多錢買起你合約上面寫既working hour 同你既skill & knowledge，OT 又冇補水既，咪夠鐘走，你冇欠左公司架
多d 時間陪屋企人，另一半，做鍾意既野，放左工就唔好諗返工野
如果你份人唔係有咩野心搏升，做到合格算喇，做100分冇人會欣賞架，同埋好多時佢地想要準時、效率多過質，總之做到一個位佢唔會炒你就得，佢炒你咪搵過份，唔會死架wor
唔好俾自己咁大壓力，搞到身體差係一世或者有排醫，或者錯過同重要既人既時間，絕對唔值得

咁做人輕輕鬆鬆又未嘗唔係一件好事既

Big4?

之後個廿幾三十年都會係咁
好快會慣

啱吖個腦係咁轉停唔到，有時明明嗰日淨係打咗幾行code，但個人好似已經burnout咗咁

心態正確
另外搵d股票長揸

無時間做其他野點會係輕鬆，到有時間都唔會想郁。

返工為興趣 仲有就係溼鳩hr interview個時迫你講

唉 又唔敢quit

巴打記住買醫保...買完去睇

好吖，會嫁la

快啲買快啲睇

搵下有冇相熟既保險人。 了解保險概念同product . 同埋點幫到你claim 錢 有興趣可以問下我都得

Fg個陣都好似你咁
3年後嘅今日就接受現實
不過最重要係放工後要搵有興趣嘅野做
人生先無咁難過

岩岩grad返左3個月clerk揮手同事冇一個係u grad 完全傾唔埋

放工都散晒同無晒時間啦 點玩呀

有50k唔怕啦

放好夜？

pt 來放6 點 但8點食飯 都係唔夠時間做其他野 坐一陣抖下又沖涼
因為我鐘意讀書同埋自學programming好燒腦放左工唔想用腦

番緊朝9晚6然後最尾講

「有諗過quit咗依家份工走去揾份輕鬆啲工時冇咁長嘅，但屋企冇錢，唯有頂硬上，唉」

我夠知樓主依加朝九晚六唔洗ot啦 但依加樓主咁既情況都話想搵番工時冇咁長bo 有幾何會9個鐘都冇啊

番工既野唔好咁上心，我覺得最緊要搵到自己鐘意做既野，例如運動/音樂個人會開心好多

返緊10-8

返工不嬲係阻你發達機會
如果個個唔返工仲得了

咪魚蛋論啦

2020啦

我都係咁諗 正職 唔洗上身 唔洗上心 唔滿足就收工搵野搞下

做緊同事就唔好做朋友
做完同事先好做朋友
唔洗擔心同事傾唔埋
傾得埋先最易俾人搵笨
記住帶眼識人
呢句係萬年不變定律

屌 same

仲有番緊工唔好講咁多廢話

睇返英國求職網其實啲工時好似差唔多

ibd

留名

香港好多狗公老細

我16fg 先得9k

我覺得係份工對你來講壓力太大 試吓搵下撞下 搵到自己自己較為開心啲嘅工作做

我2-11 13k都係咁捱

最慘係人工又低

做 big4 啦

試下離開香港

連登仔叫人買保險真係世界變

我都係壓力大到生濕疹

咁又唔關年紀事，我都係fg，但係我都同大我十幾廿年嘅人吹到水

好快就慣，記得第一份工要630起身7點出門口，到夜晚10點就開始眼瞓，明明啱啱放工冇耐，但過多半年到啦，好快就變成聽日又番工，過多幾日就放假啦，瞓6-7個鐘就夠，身體自動變番工mode

係u grad但老都好難傾得埋

想學有咩網介紹

買書睇

所以返工要舒服，唔係好易出事

我上geeksforgeeks同w3school學多，有嘢solve唔到就去stackoverflow

有幾魚蛋事實係FT返9至6喺香港已經好好
咁都話辛苦，去西方社會福利國家返囉
呢度係香港，控制唔到邊度出世就自己適應邊度生存
不嬲都係汰弱留強

同埋我自己都係返9至6

真，搏盡又點，無犯錯都隨時變condom

另外，身體健康同愛你嘅人先係最重要

舊同事不幸生cancer 死咗，舊公司算幾warm，又寫心意卡又盛。
但你諗吓，好快佢本身個位就坐個新人，原本做開嘅嘢就另外搵人做，根本打工仔只係齒輪，可以隨時換走。

有無女友?

返九放八至十路過，見返以前既自己，樓主唔好妥協

兩個就迷惘咁我都 好擔心

我都係nodejs
Frontend就寫react

Ching 咩bg

其實fg頭幾年係最迷茫最掙扎既時候，正式叫踏入呢個世界
諗咁多無謂野，少少唔鐘意就想轉環境轉老細轉同事
但最後都發現，天下烏鴉一樣黑，袋落自己度先最實際

朝8晚6仲要比人由柴灣掉左去上水上堂既我表示 習慣就好了 唯有假期陪多啲佢地

未慣啫 fg嗰陣都好攰返到屋企未食飯已經訓著
依家慣咗冇野

無知一問it有咩sale

難咪慢慢拆
11月android 逼行api29
好多野都run唔到 但咁又點 日子都要過
你唔做啲task唔會自己消失

兩個月太少了
個個fg一開波返工都好想死
返返下就慣
雖然聽落好可悲

準時6點放你執到啦

啊叔話你知，與其想做自己野，不如搵多d 錢再去做自己野

無錢無say

就好似蕭生咁

唔好妥協即係?

有冇人一樣番工番到脫髮？

do u live for work
or work for live
emily in paris 個法國佬講既

Pre-sales,Sales同post-sales
Pre-sales就要識多啲tech野 7成knowledges 3成牙力
Sales就唔洗識咁多tech 7成牙力 同pre-sales調翻轉
Post-sales就少聽 不過應該係做下it service同main果啲

same
一出黎做野
大約幾個月
已經覺得senior/經理個啲好勁
係同一間野 做左20幾30年
大佬 大半世人放左係度
我覺得好似坐監

一件衫幾年都唔換

講起都好耐無買衫
而家凍左
連長袖衫都廢事搵

好驚自己失去左自我
變左社會既齒輪
變左奴
仲要係自己都唔知個下先恐怖
可能到老了 回首
都唔知自己做左啲咩

要返多過9-6嘅工
你應該先要重新投胎

呢啲都算
唔知係疫情關係
定真係比工作既洗禮
我而家已經習慣到連星期六日都唔想出去
見到啲fd, 仲去行山之類
覺得真係好精神

星期六日通常做完gym就番屋企煮飯同畫畫
街都唔想行，好多人

行山爽喎自由活動

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：下午四時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：晚上八時至凌晨一時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

唔洗諗太多
挨多陣你就會習慣
利申:已經挨咗5年